<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Defs>

	<AK_DLL.OperatorDef ParentName="LMA_RecruitBase_Battleship">
		<defName>LMA_Recruit_BismarckZwei</defName>
		<nickname>俾斯麦</nickname>
		<surname>俾斯麦级</surname>
		<description>我曾因贪婪的力量堕入地狱。即使最后幡然醒悟，一切也为时过晚……我从未想过，自己还能以这样的姿态重生。在沉睡之时，我错过了很多事，如今我做好了承担一切的准备。如果同为领导者的你能为我指明道路，我感激不尽。</description>
		<adultHood>LMA_BackStory_BismarckZwei_Adult</adultHood>
		<skills>
			<li>
				<skill>Animals</skill>
				<level>6</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Artistic</skill>
				<level>9</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Construction</skill>
				<level>3</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Cooking</skill>
				<level>6</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Crafting</skill>
				<level>3</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Intellectual</skill>
				<level>16</level>
				<fireLevel>2</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Medicine</skill>
				<level>6</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Melee</skill>
				<level>14</level>
				<fireLevel>2</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Mining</skill>
				<level>1</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Plants</skill>
				<level>1</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Shooting</skill>
				<level>12</level>
				<fireLevel>1</fireLevel>
			</li>
			<li>
				<skill>Social</skill>
				<level>19</level>
				<fireLevel>2</fireLevel>
			</li>
		</skills>
		<traits>
			<li>
				<def>Beauty</def>
				<degree>2</degree>
			</li>
			<li>
				<def>Industriousness</def>
				<degree>2</degree>
			</li>
			<li>
				<def>LMA_Trait_BismarckZwei</def>
			</li>
			<li>
				<def>LMA_Trait_BismarckZweiSecond</def>
			</li>
		</traits>
		<!-- 新版标准，原皮也视为一套换装 -->
		<defaultFashion>LMA_FashionSet_Bismarck_Original</defaultFashion>
		<modExtensions>
			<!-- 舰娘穿的衣服不再每个单独一个def，并且数据都一样，仅文本不同 -->
			<!-- 下面这个ext可以写在op def,也可以写在fashion set def（都存在的话优先读） 推荐所有衣服一样描述写op def，否则分开写 -->
			<li Class="AK_DLL.Ext_OperatorExtraInfo">
				<apparelInfo>
					<label>俾斯麦Zwei的服装</label>
					<description>性能数据
排水量：41700 吨（标准）；50300 吨（满载）
长：251（全长） 米
宽：36 米
吃水：9.3 米
动力：148,116 匹
装置：12 × 瓦格纳燃油过热加压锅炉；3 × 布洛姆·福斯蒸汽轮机；3 × 推进器
航速：30.01（海试） 节
航程：8870 海里/19 节
编制：2065 人
武器：4 × 双联装38cm (15 in) SK C/34舰炮；6 × 双联装15cm (5.9 in) L/55 SK C/28舰炮；8 × 双联装10.5cm (4.1 in) L/65 SK C/33防空炮；8 × 双联装3.7cm (1.5 in) L/83 SK C/30防空机炮；2 × 四联装20mm MG机枪；12 × 20mm Flak 30防空机炮
装甲：主装甲带320mm，上层甲板50mm，主装甲甲板100-120mm，主炮塔正面360mm，主炮塔侧面220mm
舰载机：4 × Arado Ar 196水上侦察机
其它：3 × FuMO 23搜索雷达组；1 × 大型吊机；1 × 双头飞行弹射器；舰报《Die Schiffsglocke》</description>
				</apparelInfo>
				<shieldInfo>
					<label>革律翁</label>
					<description>探求破灭之龙</description>
				</shieldInfo>
			</li>
			<!-- 舰娘的武器没有实体和数据，改为舰娘拿所有武器都有个幻化。没画武器的舰娘不带此扩展 -->
			<!-- 同上 也是都能写 -->
			<!--li Class="AK_DLL.Ext_WeaponWieldGraphics">
				<alterGraphics>
					<texPath>Shipgirls/Battle/Bismarck/BismarckZwei_Weapon</texPath>
					<graphicClass>Graphic_Single</graphicClass>
				</alterGraphics>
			</li-->
		</modExtensions>
	</AK_DLL.OperatorDef>
	
	<TraitDef>
		<ignoreConfigErrors>true</ignoreConfigErrors>
		<commonality>0.0</commonality>
		<defName>LMA_Trait_BismarckZwei</defName>
		<degreeDatas>
			<li>
				<label>铁血宰相</label>
				<description>真理只在我的射程范围内。</description>
				<statOffsets>
				</statOffsets>
				<statFactors>
				</statFactors>
			</li>
		</degreeDatas>
	</TraitDef>

	<TraitDef>
		<ignoreConfigErrors>true</ignoreConfigErrors>
		<commonality>0.0</commonality>
		<defName>LMA_Trait_BismarckZweiSecond</defName>
		<degreeDatas>
			<li>
				<label>探求破灭之龙</label>
				<description>战舰俾斯麦，开辟未来！</description>
				<statOffsets>
				</statOffsets>
				<statFactors>
				</statFactors>
			</li>
		</degreeDatas>
	</TraitDef>
	
	<BackstoryDef ParentName = "AK_StoryBase">
		<defName>LMA_BackStory_BismarckZwei_Adult</defName>
		<slot>Adulthood</slot>
		<title>俾斯麦履历</title>
		<titleShort>俾斯麦</titleShort>
		<baseDesc>1940年8月24日
俾斯麦正式入役，并前往波罗的海进行海试，恩斯特·林德曼（Ernst Lindemann）担任其首任舰长。
1940年9月15日
入役约三周后，俾斯麦离开汉堡，抵达基尔湾（Kiel Bay）海试。
1940年9月28日
俾斯麦在扫雷舰护卫下出现在了阿科纳角（Cape Arkona），然后抵达但泽湾的哥滕哈芬（Gotenhafen），即今波兰格丁尼亚（Gdynia）。
至此，俾斯麦的动力系统终于被彻底检验完毕：在这些海试中，俾斯麦进行了记里程的高速航行测试。在她的稳定性与机动性都被得到验证后，大家也发现了俾斯麦设计中的一些缺陷：当船员们驾驶俾斯麦航行时对推进器进行换挡，以便改变航路时，大家发现令俾斯麦“乖乖听话”转向正确的航路十分困难（倔强的女人），哪怕是外侧推进器开足马力全力反向推进，也只能对转向提供少许的推力。
1940年11月
本月，俾斯麦第一次进行了主炮测试射击：这次测试证明了俾斯麦的主炮座极其稳定。
1940年12月9日
俾斯麦结束海试，返回汉堡，进行小范围改进并完成最后的舾装部分。
1941年1月24日
俾斯麦原本计划返回基尔港，但一艘商船意外在基尔运河沉没堵塞了航路，而恶劣的天气又对清理沉船残骸造成了阻碍，所以一直到3月份才得以从汉堡前往基尔港——这次出发的延迟使林德曼产生了极大的焦虑：“俾斯麦已经停留在汉堡有5周了……所以，海上的宝贵时间无可挽回，而对“最终战事”部署的巨大延迟也已无法避免。”
——同时在此期间，俾斯麦接待了瑞典海军的驻柏林参赞，安德尔斯·弗歇尔上校（Captain Anders Forshell）。他将俾斯麦的信息带回了瑞典，并导致一些瑞典海军内部的亲英派系将“对俾斯麦全面的描述”透露给了英国皇家海军：尽管这些信息缺乏关键性的数据，但显然这令英国对这艘“无双战舰”有了初步的认识。
1941年3月6日
俾斯麦终于收到命令：由汉堡启程，在数架梅塞施密特Bf-109、2艘武装商船以及1艘破冰船的护卫下，前往基尔。
1941年3月8日
上午8时45分，俾斯麦在途径基尔运河时在南岸发生了搁浅。经过1小时的处理，俾斯麦再度开始前进：之前提到的，俾斯麦脾气倔，不好操控。
1941年3月9日
俾斯麦抵达基尔，船员们立即开始为其装载弹药、燃油与其他补给品，并涂装迷彩。
1941年3月12日
英国皇家空军对基尔港实施了空袭，但被击退——俾斯麦未受任何影响。
1941年3月17日
第二帝国幸存下来的那8艘前无畏舰之一，西里西亚（SMS Schlesien），亲自作为破冰船，护卫着作为后辈的俾斯麦前往哥滕哈芬（今格丁尼亚）进行战前准备训练。
当时，由埃里希·雷德尔海军元帅领导的德国海军最高司令部依旧在大西洋海域奉行破交战，即“以巡洋舰与高速战舰切断各海上运输与贸易线路，摧毁或封锁敌海军港口”为主要手段的战术：这种战术也可谓德国海军面对强数倍于己方的英国皇家海军的“传统战术”，持续削弱后伺机以局部优势决战。而接下来的破交作战，原定时间为4月25日左右，由俾斯麦与已经入役的提尔比茨一同从波罗的海出发，与两艘沙恩霍斯特级战列巡洋舰（沙恩霍斯特，格奈森瑙）在大西洋上会合，然后与众重巡洋舰共同执行任务。
——奥德莉亚，阿尔芙莉达，格尔林德，奥古斯塔，席勒，芙兰希卡，萨沃伊亲王……
那时正好是“新月期”：昏暗的海况，若有如此一支“破交舰队”如鬼魅般出没，巡回大西洋，恐怕英国皇家海军全体要么因担惊受怕而夜夜失眠，要么就必须纠集所有能召集的战舰前来围堵，甚至决战，才有取胜的可能性……
没错，一如当年的日德兰。
1941年4月26日
这当然也是刚瑟·吕特晏斯（Günther Lütjens）心中所想：如果让他指挥着这样一支舰队进入大西洋，他完全有把握让皇家海军的指挥官们焦头烂额又无可奈何。只是，他转念一想当前的现实情况，心中又不禁失去了乐观：计划毕竟是计划，太过理想了。现实中，名单上各舰均各自“有所情况”不能出击：
（1）因为英国皇家空军对威廉港锲而不舍的持续轰炸，俾斯麦的姊妹舰，提尔比茨虽未在建造过程中发生意外，但却因轰炸造成建造延迟，直到当年2月25日才正式入役——等到完成海试和船员训练，那恐怕已是下半年。
（2）两艘沙恩霍斯特级战列巡洋舰（沙恩霍斯特，格奈森瑙）此时正驻扎在法国占领区的布雷斯特（Brest）：她们在自己精巧又可说“有些侥幸”的指挥下刚刚成功完成“柏林行动（Operation Berlin）”。但英国皇家空军也跟踪着两舰，不断空袭：格奈森瑙当即身中鱼雷，然后还在干船坞中被轰炸命中受创；沙恩霍斯特则需要因之前作战受损而需要更换自己的锅炉外壳——至少从船工检查的结果来看，沙恩霍斯特的锅炉损伤比之前预期的更加严重。
（3）舍尔海军上将与希佩尔海军上将倒是停泊在基尔港进行修理，按时待命。可又是因英国皇家空军的空袭摧毁了必要的补给物资，导致两舰的修理又出现了延迟，结果导致也不能按计划出击。
毋庸置疑，俾斯麦的确很强大，但再强大又如何能强过一支舰队呢？所以，吕特晏斯立即将自己的军事建议报送海军最高司令部——当前情况下，提尔比茨与沙恩霍斯特最有可能率先恢复待命。所以希望作战计划至少可以推迟到两舰中任意一舰准备就绪，再与俾斯麦一同出海进行。只是这个建议被雷德尔驳回了：他认为此刻大西洋与地中海的战局已至关键时刻，时不我待，而俾斯麦的作战行动已经被拖延了2个月，不能再拖了。吕特晏斯心中虽有疑虑，但的确也不得不同意“行动应尽快进行”的观点，避免给对手喘息之机。
于是，俾斯麦的首次作战任务被下达了下来：她将与萨沃伊亲王将在吕特晏斯亲自指挥下，单独两舰前往大西洋进行破交。
——本次行动代号：“莱茵演习（Operation Rheinübung）”
1941年5月5日
俾斯麦与提尔比茨停泊哥滕哈芬（今格丁尼亚），元首与最高参谋长威廉·凯特尔携一个大型访问团登舰访问参观——登舰前，元首还专门接见了吕特晏斯，与他讨论了关于接下来“莱茵演习”的作战。
1941年5月16日
吕特晏斯汇报：俾斯麦与萨沃伊亲王两舰已做好万全准备，随时可以出击，执行作战。
1941年5月19日
凌晨2时，德国海军最高司令部下达命令：俾斯麦驶离哥滕哈芬（今格丁尼亚），前往丹麦海域，“莱茵演习”正式开始——此时俾斯麦舰上已有2221名船员与登记人员，其中包括辅助吕特晏斯的65位军官与80名捕获舰艇的水兵。
而作为“莱茵演习”行动的一部分，另有一支18艘补给舰组成的船团已部署待命。同时，4艘U艇位于从加拿大的哈利法克斯（Halifax）与英国本土之间的航线上，为俾斯麦与欧根亲王提供侦察情报。而德国空军也将在两舰驶出德国控制的海域后，持续提供护航。
当日11时25分
俾斯麦在阿科纳角与先自己一步离港的萨沃伊亲王会合：此时，Z10、弗蕾德贡、妮米与1支扫雷舰队为两舰提供护航。
1941年5月20日
正午时分，舰长林德曼通过舰上扩音喇叭向全舰官兵通告了本舰本次的作战任务——也就在几乎同时，12架执行飞行侦查任务的瑞典军机发现了这支德国舰队，并汇报了舰队构成与航向，可俾斯麦等舰均未发现这支机队。
1小时后，全舰队发现他们被瑞典海军的轻巡洋舰哥特兰（HSwMS Gotland）在卡特加特海峡（Kattegat）暗中尾随了近2小时。哥特兰向自家海军指挥部发了份电报：“2艘大型舰艇，3艘驱逐舰，5艘护卫船只，和10到12架飞机穿过马斯特兰德（Marstrand），航向205°/20'。”
——德国海军最高司令部显然没有重视该舰队暴露给哥特兰的风险，但舰上吕特晏斯与林德曼都认为“本次行动已没有保密性可言了”。事实上，这些关于德国舰队的情报后来也立即被英国驻瑞典海军的海军参赞亨利·邓汉姆上校截获，并报送给了英国海军部（Admiralty）。布莱切利庄园（Bletchley Park）的破译专家们在解码了哥特兰的电报信息后发现“俾斯麦与欧根亲王上有司职捕获舰艇的水兵”，再比照了海图后，立即确认：“德军新的一次大西洋破交战已近在咫尺”。一组海喷火立即被命令前往挪威海岸搜索这支德国舰队。
当日夜间
德国空军最终确认了英国本土舰队位于北方的主要军港，斯卡帕湾（Scapa Flow）内的1艘航空母舰，3艘战列舰，4艘巡洋舰均保持“下锚未动”的状态，吕特晏斯才算是松了口气——此时，俾斯麦、欧根亲王与护卫的3艘驱逐舰（Z10、Z16、Z23）与扫雷舰队终于抵达了挪威海岸。在完成扫雷任务后，扫雷舰队撤离，留下三艘驱逐舰继续护送俾斯麦与欧根亲王向北行进。
【斯卡帕湾内：胜利，英王乔治五世，威尔士亲王，胡德，萨福克，诺福克，曼彻斯特，伯明翰】
1941年5月21日

俾斯麦（最右）在格里姆斯塔峡湾停留
清晨，俾斯麦收到欧根亲王的报告：她截获了一份电报，命令英国侦查机搜寻一支在挪威海岸外由“2艘战列舰与3艘驱逐舰”组成的北行舰队。7点左右，俾斯麦确认附近出现4架不明飞机，它们随即迅速离去。随后中午12点左右，俾斯麦率舰队抵达了位于挪威卑尔根（Bergen）南面的格里姆斯塔峡湾（Grimstadfjord）。
尽管有一组Bf109在俾斯麦上空进行巡航保护，但依旧让英国空军飞行员在8000米高度拍到了俾斯麦在峡湾中的具体照片（见右图）。时任英国皇家海军本土舰队司令，战时海军上将，约翰·托维（John Tovey）随即命令胡德与刚服役的威尔士亲王启程，在6艘驱逐舰的护卫下前往丹麦海峡（Danmark Strait），支援事先已在此巡航的诺福克与萨福克两舰，而本土舰队其余舰艇则会合曼彻斯特与伯明翰等待在冰岛东南、法罗群岛至斯卡帕湾基地一线。18架轰炸机直奔俾斯麦所在区域——但因为天气恶劣的原因，他们并没有找到俾斯麦的舰队。
当日19时30分
俾斯麦在峡湾中驻扎后并没有进行补油——因为在“莱茵演习”的计划命令中并没有要求她这么做：在离开格丁尼亚港口时，俾斯麦已经少装载了200吨燃油，而之前的航行则又消耗了1000吨，而欧根亲王则重新装载了764吨燃油。随后俾斯麦、欧根亲王与Z10、Z16、Z23离开了卑尔根。
当日午夜
俾斯麦率舰队进入开放海域，驶向北冰洋之际，德国海军最高司令部的雷德尔才志得意满地向元首透露本次作战的全部细节：本以为会获得嘉许，可元首虽然同意，但反应却颇为勉强。
1941年5月22日
Z10、弗蕾德贡与妮米三舰在清晨4点14分，和俾斯麦、萨沃伊亲王于挪威特隆赫姆（ Trondheim）外海域脱离。
当日约12时
吕特晏斯下令：俾斯麦与欧根亲王转向丹麦海峡，尝试突破进入大西洋。
1941年5月23日
凌晨4时，吕特晏斯下令俾斯麦与欧根亲王加速至27节，冲过丹麦海峡。两舰在进入海峡的一瞬间，就立即开启了所有FuMO搜索雷达组：俾斯麦此时航行在欧根亲王前约700米的位置，而此时海域上因大雾弥漫，可见度只有3000~4000米。紧接着上午10时，俾斯麦与欧根亲王驶入冰山的范围，航速被迫降至24节。2小时后，两舰抵达冰岛正北方，同时也进入了浮冰区，迫使两舰再度改变航行方式，必须Z字形前进。
19时22分
俾斯麦正努力穿越浮冰区时，水听与雷达组发现了据此12500米的萨福克，萨沃伊亲王立即截获萨福克的电报信号，获悉他们的位置也已经暴露了。
吕特晏斯立即同意让欧根亲王与萨福克接战，但因为各种原因（大雾与浮冰），欧根亲王无法清晰辨别并瞄准萨福克，所以并未开火。萨福克发现了欧根亲王有接战意图，迅速撤退至安全距离并对两舰保持尾随。
20时30分
诺福克与萨福克会合，但出现的位置却过分靠近俾斯麦与欧根亲王。
吕特晏斯决定抓住这次机会，下令两舰立即与两艘英重巡洋舰接战：俾斯麦随即开火，进行了5次齐射。有3次齐射对诺福克形成跨射，爆炸单片泼洒在她的甲板上。诺福克立即拉起烟幕，并躲藏进了海上雾堤中。
这场短暂的战斗就这么结束了，但对俾斯麦，她的FuMO 23雷达却因主炮开火造成的船体震荡而导致桅杆上凝结冰掉落而受损了——这倒是大家始料未及的。对此，吕特晏再度下令在维修雷达的期间，两舰改变航行队形：欧根亲王与俾斯麦位置互换，行使在俾斯麦身前，使用其雷达为两舰侦查。
约22时
诺福克与萨福克再度回到了之前尾随俾斯麦与欧根亲王的状态。但吕特晏斯显然不愿意自己附近跟着这么一条小尾巴：他下令俾斯麦突然进行180大转弯，试图再次给两艘英重巡洋舰一个惊喜。但诺福克与萨福克的处理却十分老道：虽然俾斯麦的舰影在雨云中无法目视，但萨福克的雷达却立即探测到了她的异动，随即带着诺福克进行规避。
就这样，两艘英国重巡洋舰整晚保持着对俾斯麦与欧根亲王的监视，并不断报告其方位与航向，直到次日清晨……
次日清晨
恶劣的天气终于结束，今日清晨天朗气清——但对于俾斯麦与欧根亲王，这可并不是好消息。
约5时07分，欧根亲王的水听侦察到“一对不明舰艇”自20海里外直奔自己与俾斯麦而来——“有两个高速运转的舰艇涡轮噪音在280°的位置靠近！”
1941年5月24日
【丹麦海峡战役（Battle of the Denmark Strait）】
5时45分，俾斯麦与萨沃伊亲王已经可以在海平线上看到烟柱：那是胡德与威尔士亲王，由兰斯洛特·霍兰德中将指挥。
吕特晏斯立即下令俾斯麦与欧根亲王进入战斗队形待命。就在7分钟后（05:52），双方距离26000米时，胡德率先开火，紧接着1分钟后，威尔士亲王开火——或许是因为霍兰德认为“领航的依旧是俾斯麦”，只有胡德的381mm主炮才能对俾斯麦的重装甲造成打击，所以胡德瞄准了第一舰，而威尔士亲王瞄准了第二舰。
——但结果却相反：胡德瞄准的第一舰此时是欧根亲王，而威尔士亲王的目标才是俾斯麦。
而此时俾斯麦舰上，俾斯麦的主炮指挥官，阿德尔伯特·施耐德（Adalbert Schneider）已经两次请求开火许可进行反击，但吕特晏斯还在犹豫。舰长林德曼终于看不下去了，他抱怨道“我决不允许我的船从***被社保！（I will not let my ship be shot out from under my ass!）”，并亲自找到吕特晏斯要求开火许可。
05时55分

俾斯麦向胡德与威尔士亲王开火
吕特晏斯终于下令：俾斯麦与欧根亲王，与英舰接战。
或许是碰巧，或许是德国水兵继承自先辈的优秀素养，抑或吕特晏斯等待的就是这一刻……此时，俾斯麦与欧根亲王占据了优势T位，这在炮击战中为德国两舰抢得了先机，并迅速将目标选定在了胡德身上，并利用T位优势集中全舰主炮，进行火力齐射。
霍兰德此刻也命令胡德20°左舵转向，想要选择更好的角度进行反击。可在接战1分钟后，欧根亲王的203mm高爆弹率先命中胡德——爆炸直接在舰上引燃了火箭弹弹药。胡德的舰员也反应迅速，本次火势被迅速扑灭。而经过三四轮齐射后，“俾斯麦”号上的第一枪炮长施耐德在“凯撒”号炮台内也终于对胡德完成了校准：俾斯麦立即对之进行全主炮齐射，同时副炮则对威尔士亲王牵制开火。
霍兰德见战局仍处劣势，再度下令20°左舵——此时四舰开始处于平行站位，同向航行。按照吕特晏斯的指示，欧根亲王将主炮转向了威尔士亲王，以令英两舰均处于炮火之下。而欧根亲王也在此时移至俾斯麦后方，防范仍在东侧10至12海里尾随的诺福克与萨福克，同时对威尔士亲王开火，并再次立即炮击命中（幸运EX），在其舰甲板上引发了一场小火灾。
约06时
此时，胡德刚刚完成第二次的20°左舵转向，紧接着俾斯麦就完成了第五轮舰炮齐射——而炮击直接决定了胡德的最终命运。
俾斯麦的舰员观测到：这次炮击有至少两枚炮弹落在了胡德极近的水面上，并至少有一枚380mm穿甲弹砸中了胡德轻薄的舰甲板（如果命中的是胡德的侧装甲带，结局会完全不同：对于胡德那修长优美的舰体，想要命中主甲板也的确有运气成分）。
甲板立即被击穿，穿甲弹直接落入舰上的后弹药库，引爆了弹药库中112吨无烟炮弹。紧接着，一场剧烈的爆炸直接发生在了主舰桥桅杆与后烟囱之间，开始撕裂舰体并波及舰体后部——当时爆炸发生的一瞬，胡德前半部分舰身依旧再向前航行，然后才因为大量进水而导致舰艏迅速上翘至一个很陡的角度；而后半部分舰身则因撕裂的断面立即快速进水而导致舰尾迅速上翘，全舰疾速下沉。
施耐德打开全舰广播高呼：“她在下沉！”——仅在开始接战交火的8分钟后，胡德便永远从海面上消失了。据载胡德共1419名舰员中只有3名幸存。
【胡德的沉船算比较猎奇的——属于腰斩：所以以后不要再迫害胡德阿姨了】
约06时03分
确认击沉胡德，俾斯麦转动主炮，对准了威尔士亲王。
尽管威尔士亲王在她第六次轮齐射中已命中了俾斯麦一次，但此刻进入战斗状态的俾斯麦在她反击的第一轮齐射中便已锁定了威尔士亲王：一枚炮弹直接击中威尔士亲王的指挥舰桥——尽管没有引发爆炸，而是过穿从另一侧飞出，但这枚炮弹横穿指挥舰桥带来的冲击几乎击毙了所有位于该指挥中枢内的人员，除了舰长约翰·里奇（John Leach）与另一位军官。
随后的战斗中，威尔士亲王持续被俾斯麦与欧根亲王炮火压制，而雪上加霜的是，威尔士亲王的主炮此时还出现了故障。尽管如此，俾斯麦依旧在与威尔士亲王的交锋中被主炮命中三次：第一枚击穿了俾斯麦艏楼水线附近的装甲，造成了船体进水；第二枚砸进了俾斯麦装甲带下方的鱼雷舱并引发爆炸，一间汽轮发电机室完全进水，邻近锅炉室也部分进水；第三枚飞越俾斯麦舰体上部，横穿摧毁了水上飞机发射架。
06时13分
约翰·里奇下令撤退。威尔士亲王随即160°调转方向，并拉起烟幕掩护自己——此时，威尔士亲王10门356mm主炮仅剩5门还可以正常开火，同时舰体也遭到了严重破坏。
俾斯麦与欧根亲王在威尔士亲王脱离射程后随即停火：尽管俾斯麦舰长林德曼强烈提议对威尔士亲王进行追击并将之击沉，但吕特晏斯很坚定地拒绝了，依旧要求执行“莱茵演习”的行动计划，拒绝与任何非保护运输船队的敌舰队交战，并下令俾斯麦与欧根亲王继续前进进入北大西洋。
本场海战，俾斯麦与欧根亲王虽然取得了战术胜利，但付出的战略代价却不可谓不大：俾斯麦单舰消耗93枚380mm穿甲弹，被命中三次——其中艏楼处创口已导致1000至2000吨海水倒灌并进入舰艏处储油严重污染，而吕特晏斯拒绝降低航行速度以让损管小组修补该处缺口，导致了其不断扩大导致更多海水灌入；鱼雷舱创口同样导致进水并令该部位发电机失灵，只是俾斯麦其他发电机室运转良好，有足够动力与电力储备。综合两处进水，俾斯麦的全舰体已水平左倾9°，舰艏3°变形修正。
当日约08时
吕特晏斯向德国海军最高司令部汇报：“击沉疑似胡德的战列巡洋舰，另一艘疑似英王乔治五世或声望的战舰受创撤退，两艘重巡洋舰依旧尾随。”
此时，这位经验丰富的指挥官已经很清楚，俾斯麦已经无法再继续执行“莱茵演习”任务。所以这一次，他直言不讳地将自身的损害报告与他下一步的行动计划一同发送给了司令部——俾斯麦将与欧根亲王分离行动，并先行前往德占法国地区港口圣纳泽尔（Saint-Nazaire）进行修理。
10时
吕特晏斯下令欧根亲王航行至俾斯麦后方，确认俾斯麦因威尔士亲王炮击所伤而导致燃油泄露的严重程度。
欧根亲王确认完毕后回到了俾斯麦前方，并回复“油线相当宽，沿航迹两侧不断拖行”。
约11时
一架桑德兰水上飞机在俾斯麦视野里掠过——那是来自后方尾随的诺福克与萨福克的侦查飞机。
很显然，英国海军已经确认了俾斯麦漏油留下的痕迹。诺福克与萨福克的指挥官弗雷德里克·威克沃克少将（RAdm Frederic Wake-Walker）让撤退下来的威尔士亲王保持在两舰后跟随，继续保持对俾斯麦的监视。
此时，英国皇家海军的指挥官们都在一瞬间“恍若天启”般地意识到了战机：如果俾斯麦与欧根亲王当前执行的任务是破交作战，那么以俾斯麦现在的漏油量，她已经绝无可能成功执行最初的计划了。此刻，近乎无伤的欧根亲王可能继续单独执行破交抑或折返，但“无法执行作战”的俾斯麦必然会就近寻求港口进行维修与庇护。
——出了丹麦海峡，最近能够为俾斯麦这种等级巨舰提供补给与维修的德军港口只有法国西北布列塔尼的德占区：而俾斯麦单舰抵达该地区港口前的这段旅途，将成为皇家海军将其击沉的最佳时机。
于是，一个简单粗暴的“围猎计划”从英国本土舰队的指挥部迅速出炉：对于后腿已中枪伤，拖着一路血迹意在逃命的牝鹿，猎人们可都没有放过的道理。
海战结束后
英国海军部下令：该区域的所有战舰，不管你之前执行什么任务，都全部暂停，优先开始搜寻俾斯麦与萨沃伊亲王，并进行围剿。
（1）英国皇家海军本土舰队司令，约翰·托维海军上将率下属本土舰队（Home Fleet）在丹麦海峡战役发生前便下令全体调头，赶往丹麦海峡支援拦截俾斯麦与欧根亲王，但至当日清晨海战爆发，这支主力舰队依旧与俾斯麦和欧根亲王相距超过350海里。
（2）曼彻斯特、伯明翰与阿瑞托莎三艘轻巡洋舰以速度优势，立即进入并封锁俾斯麦已离开的丹麦海峡，吕特晏斯已无法原路返回。
（3）威尔士亲王在当日下午5时迅速修好了4门主炮，威克沃克少将同意其行于诺福克与萨福克身前，以随时重新接战。
（4）罗德尼正护航不列颠号货轮（RMS Britannic），前往波士顿海军船坞（Boston Naval Shipyard）重舾装，现受托维上将指挥，加入追击。
（5）两艘复仇级战列舰，停泊于哈利法克斯的复仇（HMS Revenge），与保护HX-127船队的拉米利斯（HMS Ramillies）也被命令加入行动。
以上种种还未是全部。最终，可能共计6艘战列舰或战列巡洋舰，2艘航空母舰，13艘巡洋舰，21艘驱逐舰响应海军部命令，加入到了“围猎俾斯麦”的行动中。
16时40分
俾斯麦与欧根亲王的处境此时已经十分危险。吕特晏斯看着海上越来越糟糕的天气，立即命令欧根亲王与自己分开行动。
但由于威克沃克少将的舰队紧紧尾随，而海况也不足以掩护其安全撤离，尤其是两艘重巡洋舰还在不断用雷达探照着自己的方向——欧根亲王此时选择脱离，必然会被英舰加速追上，狠狠咬上一口。所以吕特晏斯思虑再三，还是暂时召回了欧根亲王，等待令其脱离的时机。
18时14分
俾斯麦突然率先掉头，正面冲向身后尾随的英舰，似要突破威克沃克少将的舰队阵型。萨福克急速回避，而完成主炮修理的威尔士亲王则无畏地迎了上去——主炮开火对射，威尔士亲王齐射12次，俾斯麦齐射9次，互相均未命中对手。
这次突如其来的反身接战使英舰分散了注意力，欧根亲王抓住机会成功逃脱。只是威克沃克少将也很清楚：海军部最在意的目标其实是眼前这艘大家伙，所以俾斯麦交火结束返回正常航路后，少将也并未在意欧根亲王的离去，下令三舰站住俾斯麦的左舷位置保持距离，继续对俾斯麦的监视。
——至此，俾斯麦也将在诸多敌舰的陪伴下，开始她最终“孤独的旅程”。
约22时
应该说，俾斯麦不愧是德国海军复兴的象征，工业的结晶——哪怕是因受创而必须减速航行的情况下，她的航速也从来没有低于过27节。而这恰恰是托维上将所在的英王乔治五世的最高航速。这样追逐战的结果只会有一个：除非有办法可以让俾斯麦再一次减速，否则没有人可以拦得住俾斯麦抵达圣纳泽尔。
约翰·托维也早有准备：16时左右,胜利在3艘巡洋舰（赫敏、欧若拉、肯尼亚）护航下离开主力舰队，寻找合适位置放出鱼雷机队进行空袭。
此刻，胜利的机队终于找到了俾斯麦，6架海燕与9架来自825中队的剑鱼立即对其发动攻势——只不过在进攻前，这些没经验的飞行员顺带误伤了诺福克以及友军舰艇，美军海岸警卫艇莫多克（USCGC Modoc），而这一“令人感到困惑的行为”倒是给俾斯麦的防空炮手们提了个醒。
一时间，俾斯麦防空炮齐鸣，而主炮与副炮单元也没有闲着——他们以最大散布对着鱼雷机前进的水面不断开火，激起巨大的水柱以干扰飞机的前进路线。只是并没有鱼雷机被击落，9架剑鱼全部投放下了自己的鱼雷。俾斯麦紧急回避，躲掉了8枚，但最后一枚命中了舰体中部的主装甲带上。虽然激起了一个足以震撼全舰的水花，震动造成1死5伤，但实际伤害很轻微……比俾斯麦自身极快地变速转向而造成的舰体损伤还要轻。
由于俾斯麦急速的变速与转向，使舰艏处防止海水灌入的堵漏毡出现松动，导致海水再一次倒灌入舰艏创口，并迫使船员不得不放弃左侧第2锅炉室——2号锅炉的放弃、加上燃油损失以及舰艏变形加重，令俾斯麦一度减速至16节。虽然船员奋力重新补好了舰艏的堵漏毡，但经此一劫，将领们最终决议俾斯麦只能以20节航速前进，以确保最有效率地抵达目的地。
午夜时分
胜利的海燕与剑鱼825中队刚一离去，威尔士亲王再度贴上与俾斯麦展开炮击战——双方无一命中，但俾斯麦更不得安宁。
舰上，因炮击战而中断作业的损管小组再度行动起来：此刻，第2锅炉室中的海水已经漫溢威胁到了第4汽轮发电机室的水泵给水系统——如果给水系统失灵，很快盐分极高的海水就会直接灌入涡轮机组破坏转叶，导致俾斯麦航速再度下降。
1941年5月25日
俾斯麦终于甩开了不断骚扰她的威尔士亲王：航速降至12节，船员们成功连接了两条输油管道，将舰艏的储油运至舰尾油箱，抢救下了数百吨燃油。
另一个好消息是，俾斯麦已经进入了开放水域。这意味着俾斯麦可能得到附近巡弋的德军U艇掩护。而威克沃克少将在意的也正是这一点：诺福克、萨福克与威尔士亲王三舰开始以Z字形方式前进，大大拖缓了跟踪速度。于是几分钟后，俾斯麦的信号终于还是在萨福克的雷达上消失了。
约03时
吕特晏斯下令俾斯麦再次28节全速前进，并右舵向西，然后调头往北绕了一个圈，以机动摆脱雷达侦查——碰巧的是，俾斯麦做出这一航行动作的时机正好是她在萨福克雷达上消失的那一刻。于是，俾斯麦暂时成功摆脱了雷达定位，并绕了一圈后重新向南驶往目的地。
萨福克的舰长根据俾斯麦消失前最后一刻的航向判断，俾斯麦在“向西航行”。于是，他也带着全舰队向西走，并在一个半小时后将这一消息报告了威克沃克少将。威克沃克少将也只能相信这一判断，并下令等待天明后，三舰分散对西面海域开始搜索。
清晨
皇家海军的搜索开始变得杂乱起来，同时剩余燃油也不多了：胜利的船队在向西走，威克沃克少将的三舰在向西南方向，托维的本队正朝着中大西洋前进，而从直布罗陀启程北上，皇家方舟所在的H舰队（Force H）还上有一日行程。
但此时，吕特晏斯本人并没有意识到自己已经甩开了威克沃克的舰队：他向位于巴黎的西部海军指挥所发了一封长电文，而电文信号再一次被英国截获，并会同俾斯麦的航向发送给了英王乔治五世舰上的约翰·托维——只是不知什么原因，这份俾斯麦航向的信息出现了偏差，让托维做出了误判认为“俾斯麦要途径冰岛-法罗群岛之间返程德国”。这个错误导致英王乔治五世向着错误的方向航行，进一步拉开了与俾斯麦之间的差距。
直至7小时后，英国的破译专家通过之前破译的部分德国电报加密，这才获悉德国空军受命准备护送俾斯麦前往布雷斯特（Brest）。而自由法国的地下抵抗组织也传递出来“德军在布雷斯特已经重新部署好战机”的情报，旁证了这一点。约翰·托维的舰队这才回到了正确的轨道。
1941年5月26日
北爱尔兰海岸警备队的水上飞机编队在俾斯麦可能经过的水域终于再一次发现了她——当前，俾斯麦位于布雷斯特西北仅690海里的距离：以她现在的航速，不需要一天俾斯麦就能进入U艇与德国空军的保护范围。而此刻，几乎已经没有英军力量可以在此之前拦截阻止她了。
——除了詹姆斯·萨默维尔上将（Admiral James Somerville）指挥，以皇家方舟领衔的H舰队。
英国皇家海军本土舰队的众舰，包括胜利，威尔士亲王，萨福克与反击全部因燃油问题而暂停了搜索，需要进行补给。仍能继续赶往俾斯麦位置的重型舰艇仅剩英王乔治五世与罗德尼，但她们都太远了。
10时30分
当北爱尔兰海岸警备队的水上飞机发现俾斯麦时，皇家方舟的剑鱼就在附近搜索。部分鱼雷轰炸机也在距离皇家方舟60海里左右的位置“发现战列舰”。
萨默维尔下令剑鱼全部返航补充鱼雷后，立即出动攻击，同时命令谢菲尔德接替之前萨福克的工作——尾随监视俾斯麦。
只是，谢菲尔德出动的命令并未传达到皇家方舟紧急起飞出动的飞行员们，导致他们携带的新型磁性引信鱼雷差点误伤了谢菲尔德。所幸这些新型磁性引信并不是那么质量过硬，没有正常触发，谢菲尔德这才无伤躲过“友军之围”。
19时10分
皇家方舟上的剑鱼重新将撞击引信鱼雷搭载完毕，15架剑鱼起飞对俾斯麦进行第二轮攻击。
20时47分
15架剑鱼从云层中俯冲而出——此时，俾斯麦正被谢菲尔德引诱，主炮齐射开火，第二轮齐射形成跨射。谢菲尔德承受着俾斯麦的主炮火力，碎弹片如下雨般砸在甲板上，致使3名船员阵亡，多人受伤。谢菲尔德迅速展开烟幕后撤，也就在此时，皇家方舟的剑鱼已经进入攻击阵位。俾斯麦被迫用了几乎夸张的全力转舵进行回避，防空火力紧急全开，但已经来不及了。
第一枚鱼雷在俾斯麦左侧中部位置爆炸，命中装甲带下沿：虽被水下防护与主装甲带阻挡了冲击，但依旧对主体构装造成扭曲进水。
第二枚鱼雷则极为致命，命中了俾斯麦舰尾左侧，极为贴近左侧螺旋桨推进器，造成了左边方向舵严重损坏，并卡死在了12°左舵的位置不能回正。
两次爆炸引发的震荡也造成了舰体不同部位的损坏，船员们努力修复着右侧方向舵，但左侧卡死的方向舵却一直得不到修复。对此，曾有船员建议吕特晏斯直接切断右舵，至少让俾斯麦回复正常航行，不然俾斯麦定然会无助地成为英舰队的活靶子，但被吕特晏斯拒绝了。
21时15分
吕特晏斯全舰通告：俾斯麦已无法继续机动与航行——至此，这段孤独的旅程已然结束了。
当日21时40分
左舵卡死的俾斯麦此刻只能在原地不停地绕着大圈，并等待这托维舰队合围的到来——而托维的舰队因长途奔袭，也已有舰艇因需要补油而离开了追击的行列，到现在为止托维的舰队中仅剩下四艘舰艇。
【约翰·托维上将的舰队：英王乔治五世，罗德尼，诺福克，多塞特郡】
吕特晏斯电告位于巴黎的西部海军指挥所：“本舰已无法行动，将战至最后一弹。”
——最后一次，吕特晏斯拿出了近似殉葬一般的觉悟，并表达了自己对元首的忠诚。舰员们的沮丧情绪开始上升，尤其是当指挥所的回信传回舰上时——仅仅只是为了在背水一战的情况下鼓舞士气，回信中没有任何慰问的言辞，只是不断复述这舰员们早已知晓的绝望现实。
夜幕降临，俾斯麦在绝望中只能不断地对附近唯一可以攻击的目标，谢菲尔德，进行主炮射击。但这种只是为了宣泄情绪一般的火力对于谢菲尔德已经构不成任何威胁，谢菲尔德只是灵巧不断躲避，并逐渐远离了俾斯麦的射程。尽管夜幕降临也令谢菲尔德失去了对俾斯麦监视的视野，但菲利普·维安（Phillip Vian）的驱逐队中五艘驱逐舰立即接手了对俾斯麦的夜间监视任务。
【菲利普·维安的驱逐队：哥萨克人，毛利人，锡克人，祖鲁人，以及波兰驱逐舰闪电（ORP Piorun）】
22时38分
五艘驱逐舰与俾斯麦在夜幕下接触——俾斯麦再一次仿佛找到了可以宣泄的目标，并进行主炮射击。充满攻击性的炮灰照亮夜空，三轮齐射过后，俾斯麦仅对波兰驱逐舰闪电形成了跨射，但闪电依旧无畏地前进逼近俾斯麦，直至12公里的距离才被迫调头。
整个夜晚，五艘驱逐舰就这样缠上了俾斯麦四面八方不断骚扰着：一次又一次释放照明弹将其照亮，并射出一轮又一轮鱼雷，无一命中。
1941年5月27日
清晨5时至6时，俾斯麦的舰员们最后将所有重要的文件资料都集中到了舰载阿拉多制196（Arado 196）水上飞机上，希望它可以将舰上的作战日志（War Diary）运回德军指挥部——这其中包括了“对胡德的作战日志”。但因为在丹麦海峡战役中，威尔士亲王的第三次命中摧毁了俾斯麦水上飞机的发射架周围，导致水上飞机无法起飞。
既然无法起飞，俾斯麦留着水上飞机也就没了用处：为避免多余的火灾隐患，舰员们将水上飞机舍弃推进了海里（随后被U-74找到）。
08时43分
托维舰队的英王乔治五世于破晓时分出现在了俾斯麦的视野中，罗德尼位于其右后方。
托维准备将舰队径直开进俾斯麦8海里（约14800米）范围内，然后同向并行与之交战。但就在英王乔治五世舰上的观测手在23000米外确认俾斯麦舰影的4分钟后，罗德尼的舰前2门三联装406mm主炮就率先开火了。英王乔治五世随即不得已，随后开火——对俾斯麦而言，最终一战随即打响。
08时50分

罗德尼（右）vs俾斯麦（远处烟柱）
俾斯麦舰前主炮开火还击，优先选择了火力优越的罗德尼，并在第二轮齐射中对其形成跨射。
可是随后，因为俾斯麦左方向舵卡死无法转向，导致她在海面上根本无法自如机动，这直接导致了主炮指挥官施耐德无法准确对敌舰进行测距——俾斯麦主炮的射击精度出现了严重失准。而随着双方距离拉近，不止是战列舰的副炮组开始加入战斗，诺福克与多塞特郡两舰也得到主炮射程，进入炮击战围攻俾斯麦。
09时02分
罗德尼对俾斯麦再度进行齐射，而这次给予了俾斯麦极其致命的正面伤害：舰上建筑被一枚406mm主炮弹命中，击毙过百名船员以及舰上军官——根据俾斯麦舰上幸存者的回忆介绍，很可能就是这次炮击摧毁了指挥舰桥，导致舰长林德曼与作战指挥吕特晏斯当场阵亡（重申，这是“很可能”，不是亲眼确信，或许与前后资料有矛盾，但作为幸存者讲述，而成为了第一手史料）。主炮火控也在此刻被摧毁，主炮指挥官施耐德也因此阵亡。
还有一枚406mm主炮弹严重破坏了俾斯麦舰前的两门主炮，致使其立刻瘫痪，但舰员们失去主炮火控，依旧在利用主炮进行手控射击。
09时27分
俾斯麦舰前两门主炮进行了最后一轮射击后，最终停火。
09时31分
俾斯麦舰尾的两门主炮在进行了三轮齐射后，舰尾的火控被摧毁。舰尾的火控管制，冯·穆伦海姆·雷希贝格海军上尉（Lieutenant Von Müllenheim-Rechberg）下令独立开火，但很快也停火了。
至此，俾斯麦的主炮全部被摧毁熄火：在于罗德尼的交战中，俾斯麦最接近直接命中对手的炮击是落在了罗德尼舰艏右舷20英尺处，该炮弹爆炸造成的近失伤害破坏了舰上的鱼雷管。
约10时
截止至此时，托维上将的两艘战列舰已经累计对俾斯麦倾泻了700多枚主炮弹药，多数落在了俾斯麦的近侧海域。而这时候的俾斯麦也已经真的称不上“可以机动”了，只能说是在海面上缓缓的漂浮着，大火从舰艏烧到舰尾，舰尾处更是因为大量进水而导致接近20°左倾。托维事后感慨：“这（些炮弹）足以击沉一艘战列舰了。”
罗德尼也已经来到了距俾斯麦只有2700米的近距离位置：在这个距离，罗德尼舰上主副武器都已经取得了所谓的近距离平射射程（Point-blank Range），也就是“根本不需要瞄准，怎么打都能命中”的距离。
但遗憾的是，罗德尼并没有得到停火命令，于是依旧在继续开火：至少托维上将在没有看到俾斯麦将引擎熄火，或者明确表示弃舰的情况下，都绝对不会停火。于是，罗德尼在这个距离继续开火，还使用右舷的鱼雷管发射了两枚鱼雷并命中——按照英国记者、历史学家吕多维克·肯尼迪（Ludovic Kennedy）的话说：“如果这是真的，这将成为有史以来唯一一例战列舰使用鱼雷攻击命中了另一艘战列舰。”
10时后
俾斯麦舰上的大副汉斯·奥斯（Hans Oels）此时接过了部分临时指挥权：他下令所有甲板以下的船员全部弃舰，并同时告知轮机室的舰员打开通海阀，并做好自沉准备。而在此之前，俾斯麦的轮机长格哈德·朱纳克（Gerhard Junack）也已经试图下令在舰上设置一个9分钟引信的起爆装置，但因为舰上通信已经中断导致最终只能作罢。
此刻，轮机长得到了大副的自沉命令后，随即也派出一个信使表示他确认这一决定——这个信使再也没有回来，所以格哈德擅自启动了自爆装置，并立即命令所有轮机室舰员立即弃舰。当他们从不同路径准备登上甲板的时候，船底的爆炸声终于传来。另一边的奥斯则还正在全舰来回奔波，通知舰员们丢弃私人物品，当他回到甲板上的时候，一场巨大的爆炸带走了他与数百人的性命。
10时20分
托维上将率领的四舰已经对俾斯麦投射了超过2800发炮弹，并直接命中400余次，但仅仅依靠炮击依旧无法击沉俾斯麦。
——考虑到剩余燃油的问题，托维下令：由多塞特郡发射鱼雷处决俾斯麦，其余战舰调头回港。
多塞特郡首先在俾斯麦右舷发射了两枚鱼雷，一枚命中，随后移动到其左舷发射一枚鱼雷命中。也就在多塞特郡发射鱼雷的时候，俾斯麦的倾斜进水已经十分严重，整个甲板都已经没入水中，而最后一枚鱼雷击中的实际不是船体，而是此刻唯一还部分保持在水线以上的舰体上层建筑，并再一次引发爆炸。
10时35分
俾斯麦朝左侧倾覆，从舰尾开始缓缓下沉——此时已经弃舰的轮机长格哈德看着逐渐朝左倾覆，露出右侧水线以下部分的俾斯麦，确认了俾斯麦右舷水线以下部分根本没有受到任何明显的伤害，舰尾火控管制冯·穆伦海姆·雷希贝格也确认了同样的场景，并认为俾斯麦所有重伤全部位于左舷。

多塞特郡救援俾斯麦舰员
10时40分
俾斯麦彻底沉没——部分幸存者称，在俾斯麦沉没时，他们注意到了舰长林德曼就站在舰尾，悲壮的最后一刻对海军军旗敬礼，没有离去……
约11时
此刻，有超过400名俾斯麦船员落水：多塞特郡与毛利靠近俾斯麦，并放下绳索对落水舰员开始施救。
11时40分
多塞特郡的观测手在水面上发现了疑似U艇的踪迹。
（注：感谢评论区Meitaki与十二曲玄化留言。经过考究组重新比照U-556与U-74舰历，确认两艘U艇交接任务时间为当日6:30，此后U-556返回洛里昂，U-74赶赴俾斯麦所在地。故此处修正：基本确认为U-74）。
多塞特郡舰长随即下令停止救援，通知毛利立即撤离。
至两舰离开现场，多塞特郡与毛利共救起85名俾斯麦舰员，毛利救起25名。随后U-74于夜间来到该水域，再救起3名舰员。另外，还有2名俾斯麦舰员被途径的一艘德国渔船救起。
1941年5月28日
次日，一名在英舰上的俾斯麦舰员因重伤不治身亡——至此，俾斯麦全舰2000多名舰员，最终只有114人幸存。
——作为“德国海军复兴的象征”，8个月的孤独旅程，俾斯麦终于迎来了绝望与疯狂后的安息。</baseDesc>
	</BackstoryDef>
</Defs>